**2032. – Cirsium glabrum** DC. – Plante vivace, entièrement glabre ; tige de 1-3 dm épaisse, dressée, simple et monocéphale ou peu rameuse non ailée, très feuillée jusqu'au sommet ; //feuilles linéaires-lancéolées, pennatifides à segments ovales, lobés, pourvus d'épines longues et robustes, non embrassantes ni auriculées ; //involucre ovoïde à folioles lancéolées, atténuées en //épine //un, peu étalée, //notablement plus courte que la foliole ; //capitules longuement dépassés par les feuilles florales lobées fortement épineuses ; fleurs blanchâtres.
Lieux humides, ravins, torrents des Pyrénées occidentales et des Pyrénées centrales ; manque aux Pyrénées-Orientales. – Espagne septentrionale. = Août-septembre.